\documentclass[14pt,a4paper]{extreport}

\usepackage{style/style}
\usepackage{physics}
\usepackage{fancyhdr}

\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot[C]{\small\thepage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\pagestyle{plain}

\makeatletter
  \def\my@tag@font{\small}
  \def\maketag@@@#1{\hbox{\m@th\normalfont\my@tag@font#1}}
  \let\amsmath@eqref\eqref
  \renewcommand\eqref[1]{{\let\my@tag@font\relax\amsmath@eqref{#1}}}
\makeatother

\usepackage{titletoc}
\titlecontents{chapter}[0em]{\bfseries}{\thecontentslabel.\hspace{1em}}{}{\titlerule*[1pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{section}[1.25em]{}{\thecontentslabel.\hspace{1em}}{}{\titlerule*[1pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{subsection}[2.5em]{}{\thecontentslabel.\hspace{1em}}{}{\titlerule*[1pc]{.}\contentspage}

\begin{document}

% Отключение нумерации страниц
\pagenumbering{gobble}

%\input{tex/annotation}

\newpage
%\input{tex/annotation}
\tableofcontents
\newpage

% Включение нумерации страниц
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{3}
%\input{tex/introduction}
\input{tex/problemStatement}
\input{tex/theory}
%\input{tex/practice}
\input{tex/research}
%\input{tex/progDescription}
%\input{tex/conclusion}

\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{Список используемой литературы}
\renewcommand\bibname{СПИСОК ИСПОЛЬЗУЕМой ЛИТЕРАТУРЫ}

\begin{thebibliography}{00}
    \bibitem{1}
			А.А. Логачев, В.П. Захаров Магниторазведка. - 5 изд. - Ленинград: Недра, 1979. - 350 с.
    \bibitem{2}
    		Pavel Solin Partial Differential Equations and the Finite Element Method. - Hoboken, New Jersey: A JOHN WILEY $\&$ SONS, INC., 2006.
   	\bibitem{3}		
   			Кухлинг Х. Справочник по физике. Пер. с нем., М.: Мир, 1982, стр. 475 (табл. 39)
    \bibitem{4}
			Ю.Г. Соловейчик, М.Э. Рояк, М.Г. Персова Метод конечных элементов для скалярных и векторных задач Учеб. пособие. — Новосибирск: Изд-во НГТУ, 2007 — 896 с.
	\bibitem{5}
    		М.Г. Персова, Ю.Г. Соловейчик, Д.В. Вагин, П.А. Домников, Ю.И. Кошкина Численные методы в уравнениях математической физики.  - Новосибирск: Изд-во НГТУ, 2016 — 60 с.
	\bibitem{6}
			А.Н. Тихонов, А.А. Самарский Уравнения математической физики: Учеб.пособие. / А.Н. Тихонов, А.А. Самарский — 6-е изд., — М: Изд-во МГУ, 1999 — 799 с.
  	\bibitem{7}
  			М.Ю.Баландин, Э.П.Шурина Методы решения СЛАУ большой размерности: Учеб. пособие. - Новосибирск: Изд-во НГТУ, 2000 — 70 с.
  	\bibitem{8}
  			М.Ю.Баландин, Э.П.Шурина Векторный метод конечных элементов: Учеб. пособие. - Новосибирск: Изд-во НГТУ, 2001 — 69 с.
  	\bibitem{9}
  			М. Г. Персова, Ю. Г. Соловейчик, Г. М. Тригубович, М. В. Абрамов, А. А. Заборцева О вычислении трёхмерного нестационарного поля вертикальной электрической линии в удалённой обсаженной скважине // Сибирский журнал индустриальной математики. - 2007. - №3(31). - С. 114 - 127.
  	\bibitem{10}		
  			М.Г. Персова, Ю.Г. Соловейчик, М.Г. Токарева, М.В. Абрамов 3D-моделирование процессов индукционной вызванной поляризации при возбуждении токовой петлей и проблема эквивалентности // Научный вестник НГТУ. - 2013. - №2(51). - С. 53 - 61.
\end{thebibliography}

\newpage
%\input{tex/appendix2}
%\input{tex/appendix3}
\input{tex/appendix1}

\end{document}